"Niet in het minst.
Is het mogelijk dat zelfs nu, wanneer ik u deze resultaten kunt u niet om te zien hoe ze worden bereikt?"
"Ik heb geen twijfel dat ik heel dom, maar ik moet bekennen dat ik niet om je te volgen.
Bijvoorbeeld, hoe heb je afleiden dat deze man was intellectuele?"
antwoord Holmes aftandse hoed op zijn hoofd.
Hij kwam recht op het voorhoofd en afgerekend op de brug van zijn neus.
"Het is een kwestie van cilinderinhoud," zei hij; "een man met een groot brein moet iets mee."
"Het verval van zijn fortuin, dan?"
"Deze hoed is drie jaar.
Deze platte bramen gekruld aan de rand kwam daarna.
Het is een pet van de allerbeste kwaliteit.
Bekijk de band van multi-zijde en de uitstekende voering.
Als deze man kon veroorloven die te kopen zo duur een hoed drie jaar geleden en heeft geen hoed, want dan heeft hij zeker slechter in de wereld."
"Nou, dat is duidelijk genoeg, zeker.
Maar hoe zit het met de vooruitziende blik en de morele achteruitgang?"
Sherlock Holmes gelachen.
"Hier is de wijsheid," zei hij met zijn vinger op het kleine disc en lus van de hat-geruster.
"Ze zijn nooit verkocht bij petten.
Als deze man besteld, is een teken van een zekere vooruitziendheid, aangezien hij deed zijn uiterste best om deze voorzorgsmaatregel te nemen tegen de wind.
Maar omdat we zien dat hij gebroken de elastische en heeft geen last bij het vervangen ervan, is het duidelijk dat hij heeft minder foresight nu dan voorheen, dat is een duidelijke bewijs van een verzwakking van de natuur.
